蔡玉玲: 兩個法庭 兩個世界

連日來日間旁聽 7.21白衣人暴動襲擊案，下午到西九龍裁判法院旁聽 47名民主派被控顛覆國家政權罪案。兩個法庭，兩個世界。

一邊審判的是被指控手持木棍、藤條、竹刀衝入車廂，向市民施襲的白衣人。庭上連日來播放受害人、傳媒拍攝的大堂施襲片段，傷者逐字逐句描述親身遇襲經歷和傷勢，市民的哀嚎和尖叫仍在我耳邊縈繞。今日庭上控方首次披露港鐵元朗站月台及大堂閉路電視片段，以及形點商場閉路電視片段，清晰記錄了近百名白衣人如何手持武器、如何衝入車廂、如何圍毆市民。

警方經過19個月的調查，拘捕和起訴了8名白衣人。撇除已認罪被羈押的兩名被告、和一名不認罪被扣押的被告，其餘五名被告人在過去一年，仍享有《基本法》保障下「無罪假定」的自由。他們的親友每天能陪同他們到庭旁聽，他們部分人西裝革履、衣冠楚楚，他們在早上的審訊必定有最少15分鐘可以小休、解決生理需要，他們最少有1個半小時可外出午膳。

另一邊審判的是47名民主派人士，他們被指控透過參與初選及勝出立法會選舉，「謀劃」顛覆國家政權。這47名被告人原定於4月初再到警署報到，但控方在未完成調查下仍決定提早起訴、同時拒絕他們的保釋申請至5月底，變相將令他們在此期間失去一切自由。

他們在被警方拘捕扣留後已連續三日被提訊，漫長的第一日聆訊沒有預留時間讓他們進膳、睡覺，有人不支倒下；他們的家屬連日來，只能在延伸法庭收看直播，每當有被告進庭時，親友們即湧到螢幕前尋找至親身影；他們直至昨天晚上已三日三夜未有洗澡、更換內衣褲和衣服，在代表律師要求下，今日終獲安排在懲教所梳洗。

國安法指定法官總裁判官蘇惠德原定於今日就47人的保釋申請作出裁決。惟經歷30多個小時的聆訊後，譚文豪、郭家麒、楊岳橋、李予信、林卓廷等人決定取消僱用代表大狀，親自補充陳詞。

譚、郭、楊今晚補充陳詞期間，多次哽咽；不少家屬、旁聽席人士、代表大狀、記者都聞言落淚。受《刑事訴訟程序條例》9P(1)條禁止報道保釋程序的限制，傳媒未能詳細報道他們的陳詞內容。明天，將有更多被告親自陳詞；惟願法庭批准關於放寬報道保釋內容的申請，令他們的心聲留下歷史記錄。

#顛覆國家政權 #白衣人 #淚已流 #228事件 #我們見證了歷史它就不會消失

正義係好快會到黎

疲勞審訊=酷刑

法治

on9

法律只係偏幫政權

8個
黑狗仲話認清真相，你老味啦

推

推下呢篇文，政府根本就係迫害緊民運人士

但現實係個BODY DEAD 到腐爛埋正義都未嚟

剝奪睡眠權利本身已經係酷刑

所有心智正常嘅人都知道香港已淪陷，可惜大家都已經扣上左無形枷鎖

pushhh

CLS

人地認清真相個post都唔敢提721

講左好多年香港法治係垃圾
仲有咁多人未醒

香港冇法治

殺人放火金腰帶

過份

唔保釋係唔係可以減監？

港版美麗島

冇正義
法治已死

法律係死物，係睇咩政府草嘅啫

梗係唔撚敢提啦

推post

雙重標準到仆街
仲夠膽自己讚自己
真係痴能線

係政府角度721白衫暴徒係義士，等於教仔一樣，應該頒發金紫荊徽章，耐何呢件事太大煲，唉無可奈何地交幾個人頭出嚟禁住黃絲把聲，會用盡方法將刑期壓到最低，例如控方會出錯十萬九千次，最佳方法係無罪釋放

好似緬甸咁放2萬個犯出嚟打殺自己人一樣

同埋政權打手

由67年講到而加

絕對不會忘記

雙重標準到兩個極端, 仲要唔係一單半單.
點撚樣仲可以說服人法治未死je?

i

推
來生不做香港人

有曬CCTV 西瓜佬拉撚左未
死黑狗

甚至依8個白衣人應該都係最後會上庭要坐幾年嘅政府支持者

2020後都冇乜拉過任何藍屍，拉咗都輕判

但DEAD BODY既法治仲未死喎

Push

佢心中有數
只係礙於身份唔講得啫

Justice delayed is justice denied

.....

8個點敢提呀，100個都唔止呀

法律面前 黃人含撚

香港係法治社會

又黎黑暗前之前既黑暗係最黑暗？

會嚟，但拜登當權直接延緩咗呢個進程，呢個亦係無容置疑嘅事實

好大對比

PISH

你同緬甸人講呢句囉

正一風涼話

P

現實版守株待兔

用伯格烏 / 中共terms黎講叫車輪戰
可以睇返康生係整風果陣點樣玩死佢地D同志 仲殘酷過依家100倍

多麼諷刺

法官扮晒蟹判白衣人有罪係唔係要去講聲唔好意思
入到冊惡撚過懲教狗